# 神剑教学管理系统

# 简介
本系统的开发团队为：007肝死队。

本系统充分考虑了面向新时代计算机专业的教学管理模式，避免了以往教学管理平台与OJ平台分离的情况。降低管理难度、优化管理配置、进一步加强教学全方位一体化、解决现存线上教学的痛点等问题。本系统坚持简约而不简单的设计理念，力求系统简单易用、功能完备、适应教学。

# 目录
- ### [OJ部分](#OJ部分)
- ### [评测部分](#评测部分)
- ### [论坛部分](#论坛部分)
- ### [通知部分](#通知部分)
- ### [账户管理部分](#账户管理部分)

# 正文

# OJ部分

## Table of Contents
- [Background](#background)
- [Usage](#usage)
- [Unittest Usage](#unittest_usage)
- [Status](#status)
- [Configure](#configure)
- [Maintainers](#maintainers)

## Background
这一部分是SJOJ的判题Judger部分，使用Python完成的评测功能，~~因而时间和内存的检测可能不太准确~~。
## Usage
```python
from judge import Run_Code
Info = Run_Code(Student_ID, Problem_ID, Record_ID, Language, Time_Limit, Memory_Limit, Enable_HeadLine)
print(Info)

Example:
Info = Run_Code("100000", "P1000", "R10000", "gcc", 1, 128, 0)  # 最后一个是开启首行检测的开关


Info = {
    "Student_ID": Student_ID,       #  学生编号 
    "Problem_ID": Problem_ID,       #  题目编号
    "Record_ID": Record_ID,         #  提交编号
    "Time_Consume": 0,              #  时间消耗
    "Memory_Consume": 0,            #  内存消耗
    "Judge_Result": [],             #  评测结果 
}
```

目录下还有code_analyze.py是用于统计注释长度的，但是还没有想好怎么样的形式加入。

## Unittest_Usage
```python
Windows:
python test_judge.py > test_result.txt

Linux:
python3 test_judge.py > test_result.txt
# 在Record目录下已经有对于每一种错误内容的测试用例了，暂未加入没有加入首行检测的测试用例，可以自行构造
# 首行检测的测试用例就是 /* 1850000 计1班 啦啦啦 */ 或 // 1850000 计1班 啦啦啦 ，正则匹配的其实还有修改余地。
# 需要注意的是，别给Python的时间卡的太紧，可能OLE的时候会TLE.
```
## Status
现在已经能够支持Windows和Linux上的评测，评测功能已基本完成.

#### GCC / G++
- [x] Accepted
- [x] Time Limit Exceeded
- [x] Memory Limit Exceeded
- [x] Wrong Answer
- [x] Runtime Error
- [x] Output Limit Exceeded
- [x] Compile Error
- [x] Presentation Error
- [x] Illegal Code

#### Python3
- [x] Accepted
- [x] Time Limit Exceeded
- [x] Memory Limit Exceeded
- [x] Wrong Answer
- [x] Runtime Error
- [x] Output Limit Exceeded
- [x] Compile Error
- [x] Presentation Error
- [x] Illegal Code

## Configure

### 环境配置
请务必确保在环境下的有G++/GCC/Python3，例如下图所示，版本不同可能显示结果不同。
![environment_setting](environment_setting.png)

### Windows RE情况处理
在windows上程序奔溃会显示错误窗口，奔溃的进程并没有真正结束，还一直挂起在那里。根据Windows给出的[官方文档](https://docs.microsoft.com/en-us/windows/win32/wer/wer-settings?redirectedfrom=MSDN)
需要修改注册表下HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows\Windows Error Reporting下的DontShowUI和Disabled将其置为1，则不会这些窗口.

![registry-settting](config_registry.png)

错误窗口

![error-window](windows_problem_reporter.png)
## TODO List
- 添加编译选项配置
- 添加沙盒环境(可能就做不到跨平台了
- 多文件编译
## Maintainers
[@yyjxx2010xyu](https://github.com/yyjxx2010xyu).


# 评测部分

## 浏览题目

### 先置条件

用户已登录

### 路径

1. 在导航栏中点击“Open Judge -> 题目列表”，进入题目列表界面
2. 在题目列表中可以浏览题目的名称、发布教师、发布时间和截止时间
3. 点击某一题目名称，可以进入该题目的详情界面
4. 在题目详情页面可以浏览题目背景、描述、输入输出、样例输入输出、时间内存限制等信息、是否开启首行检查等信息，并且可以点击“submit”按钮进行提交


## 提交题目

### 先置条件

1. 用户以学生身份登录
2. 用户进入某一题目的详情界面

### 路径

1. 用户点击“submit”按钮，进入该题的提交界面
2. 选择编译器（解释器）
3. 在代码框中输入代码或选择代码文件上传
4. 点击“Submit”按钮，转入“我的提交”页面

### 注意事项

1. 编译器（解释器）目前支持gcc、g++和python3
2. 如代码框和上传文件中都有内容，以上传文件为准
3. 多文件题目只能通过上传文件的方式进行提交

## 查看提交历史

### 先置条件

用户以学生身份登录

### 路径

1. 在导航栏中点击“Open Judge -> 我的提交”，进入“我的提交页面”
2. 在“我的提交”页面可以浏览提交的历史记录
3. 点击某个记录的提交编号可以查看提交代码
4. 点击某个记录的题目id可以进入该题目的详情页面
5. 点击某个记录的结果可以查看结果的具体信息

### 注意事项

1. 用户只能浏览自己的提交记录
2. 多文件提交不支持查看代码
3. 目前仅支持“编译错误”结果的具体信息查看

## 添加题目

### 先置条件

用户以教师身份登录

### 路径

1. 在导航栏中点击“Open Judge -> 添加题目”，进入添加题目页面
2. 填写题目相关信息，上传数据文件
3. 点击“确认上传”按钮，完成题目添加

### 注意事项

1. “输入数据文件”和“输出数据文件”项均支持上传多个文件


# 论坛部分
论坛部分主要由“我的讨论”、“全部讨论”、“发起讨论”和“讨论详情”这4个页面构成，包含了讨论的发起、查看、编辑、删除以及评论回复的发表、查看、删除功能。

## 发起讨论

### 先置条件
用户已登录。

### 路径
1. 点击菜单栏“论坛”中的“发起讨论”，进入“发起讨论”页面。
2. 选择讨论的课程，输入主题和内容。
3. 点击发布或存草稿，跳转到讨论详情页。

### 注意事项
* 课程有默认选项，也可以从下拉菜单中选择其他的课程。
* 标题和内容需自行填写，不能为空。
* 若点击发布或存草稿，会弹出相应的确认对话框，确认后会执行相应的操作。
* 发布后的讨论无法编辑修改，所有人可见，可以进行评论。
* 存为草稿的讨论可以编辑修改，其他人不可见，不可以进行评论。

## 我的讨论

### 先置条件
用户已登录。  

### 路径
1. 点击菜单栏“论坛”中的“我的讨论”，进入“我的讨论”页面。
2. “我的讨论”页面中有“我发起的讨论”和“我参与的讨论”这两个子页面，默认显示“我发起的讨论”页面。
3. 点击“我发起的讨论”，可以看到当前登录用户发起的所有讨论（包括已发布的讨论和存为草稿的讨论）。
4. 点击“我参与的讨论”，可以看到当前登录用户评论的所有讨论。
5. 点击上述两个子页面中某条讨论/评论的标题或“查看详情”，即可进入相应的讨论详情页。
6. 各条讨论/评论上有“删除”按钮，点击后会弹出确认对话框，确认后即可删除相应的讨论/评论。

### 注意事项
* 上述页面中的讨论/评论按时间降序排序。
* 每条讨论/评论会显示标题、课程、发布时间和部分正文内容。
* 若当前用户尚未发过讨论/评论，相应页面会提示没有讨论/评论。
* “我发起的讨论”中，存为草稿的讨论有“草稿”标记。
* 被删除的讨论/评论不可恢复。

## 全部讨论

### 先置条件
用户已登录。  

### 路径
1. 点击菜单栏“论坛”中的“全部讨论”，进入“全部讨论”页面。
2. “全部讨论”页面中有“综合讨论区”和“答疑区”这两个子页面，默认显示“综合讨论区”页面。
3. 点击“综合讨论区”，可以看到所有用户发起的讨论。
4. 点击“答疑区”，可以看到所有教师用户发起的讨论。
5. 点击上述两个子页面中某条讨论的标题或“查看详情”，即可进入相应的讨论详情页。

### 注意事项
* 上述页面中的讨论按时间降序排序。
* 每条讨论会显示标题、课程、发布时间和部分正文内容。
* 若没有用户发过讨论，页面会提示没有讨论。
* 存为草稿的讨论不会显示在该页面中。

## 讨论详情

### 先置条件
用户已登录。  

### 路径
1. 通过点击“我的讨论”或“全部讨论”中某条讨论的标题或“查看详情”，进入相应的讨论详情页。
2. 讨论详情页面可以看到相应的讨论以及讨论下的评论回复（如果是草稿，则无法评论回复）。
3. 点击评论按钮，可以对该讨论进行评论。
4. 点击回复按钮，可以对相应的评论进行回复。
5. 若当前查看的讨论是由当前登录的用户发起的，或当前登录的用户是管理员，则有“删除”按钮，点击后弹出确认对话框，确认后讨论以及讨论下的所有评论回复被删除。
6. 若当前查看的讨论是由当前登录的用户保存的草稿，则除了“删除”按钮还有“编辑”按钮，点击“编辑”按钮进入“发起讨论”页面。

### 注意事项
* 存为草稿的讨论无法评论回复。
* 被删除的讨论无法恢复。
* 讨论详情页面中，讨论的内容被置顶，每条评论回复对应一个楼层，按时间升序排序。
* 讨论会显示标题、课程、发布者、时间和内容。
* 每条评论/回复会显示相应的发布者、楼层、时间和内容。
* 回复时，输入框上方会显示相应评论的内容。
* 每条回复都有指向相应评论的链接。

## 编辑讨论草稿

### 先置条件
用户已登录，且当前用户有存为草稿的讨论。

### 路径
1. 在“我的讨论”页面中点击某条有“草稿”标志的讨论，进入相应的讨论详情页。
2. 在存为草稿的讨论的详情页面点击“编辑”按钮，进入“发起讨论”页面。
3. “发起讨论”页面的课程、标题、正文会默认显示草稿的相应信息，可以根据需要作出修改。
4. 点击发布或存草稿，跳转到讨论详情页。

### 注意事项
* 若点击发布或存草稿，会弹出确认对话框，确认后原草稿会被删除；若未确认，则原草稿保留。
* 其他注意事项见“发起讨论”部分。


# 通知部分

## 发送通知
### 先置条件
教师用户已登录。  
### 路径
1. 点击通知栏的“发起通知”，进入通知发布页。  
2. 选择课程，填写通知的标题和内容，点击发布。  
3. 提示窗口点击确认发布，发布成功。  
### 要求
* 标题不能为空。  
* 内容不能为空。  


## 查看通知
### 先置条件
用户已登录。  
### 路径
1. 点击通知栏的“查看通知”，进入通知列表页。  
2. 点击查看详情或点击通知标题，进入通知详情页。   


## 删除通知
### 先置条件
教师用户已登录，有本账号发布的通知。  
### 路径
1. 点击通知栏的“查看通知”，进入通知列表页。  
2. 点击查看详情或点击通知标题，进入通知详情页。  
3. 点击删除。  
4. 提示窗口点击删除，删除成功。  
### 要求
* 只能删除由本账号发布的通知。  

# 账户管理部分

## 注册

### 先置条件

用户未登录

### 路径

进入主页后选择右上角的“注册”按钮开始注册账户。

### 格式要求

* ID：
    * 长度：学生7位，教师5位
    * 内容：纯数字
* 密码：
    * 长度：8-16位
    * 内容：含有英文字母与数字

## 登录

### 先置条件

用户未登录

### 路径

进入主页后选择右上角的“登录”按钮开始登录账户

### 格式要求

正确选择用户身份并填写账号ID以及对应的密码

## 忘记密码

### 先置条件

用户未登录

### 路径

进入主页后选择右上角的“登录”按钮，再选择登录框右下角的“忘记密码？”

### 格式要求

正确填写用户ID以及邮箱

## 注销

### 先置条件

用户已登录

### 路径

进入主页后选择右上角的“注销”按钮开始退出登录

## 查看个人信息

### 先置条件

用户已登录

### 路径

选择在顶部导航栏的右侧“我的信息”跳转至“我的信息”

## 编辑个人信息

### 先置条件

用户已登录

### 路径

选择在顶部导航栏的右侧“我的信息”跳转至“我的信息”,再点击右侧的“修改信息”开始编辑个人信息

### 格式要求

* 头像：
  * png、jpg格式
* 密码：
  * 长度：8-16位
  * 内容：含有英文字母与数字